.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--m--Mirror-Image:

Зеркальный образ (`Mirror Image <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=197>`_) / Закл. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзия
- визуальное

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Три ваших иллюзорных образа кружат вокруг вашего пространства, потенциально заставляя тех, кто атакует вас, попадать по одному из этих образов вместо вас.
Любая атака, которая бы попала по вам, имеет случайный шанс попасть в один из ваших образов вместо вас.
При трех образах, шанс попасть по вам 1 к 4 (1 на 1d4).
При двух оставшихся образах, шанс попасть по вам 1 к 3 (1-2 на 1d6).
При одном оставшемся образе, шанс попасть по вам 1 к 2 (1-3 на 1d6).

Как только по образу попадают, он разрушается.
Если атака не попадает по вам из-за вашего КБ, но не проваливается критически, она уничтожает образ, но не имеет дополнительного эффекта (даже если если атака имела бы эффект при провале).
Если атака критически попадает и попадет по одному из образов, то он разрушается и атака продолжается как обычная по вам.
Как только все образы уничтожены, заклинание заканчивается.





.. include:: /helpers/actions.rst